**劉喆瑩**（），[台灣知名女模特兒](../Page/台灣.md "wikilink")、[演員](../Page/演員.md "wikilink")。因拍攝洗面乳廣告而進入演藝圈，並擔任許多歌手的[音樂錄影帶女主角](../Page/音樂錄影帶.md "wikilink")。2006年，演出偶像劇《[我們結婚吧](../Page/我們結婚吧.md "wikilink")》劇中女主角小晴一角而使知名度大增。

## 個人生活

2010年6月結婚，對象為交往近7年的五金貿易商人\[1\]。

## 作品

### 電視劇

  - 2006年 TVBS《[我們結婚吧](../Page/我們結婚吧.md "wikilink")》 （飾 女主角小晴）
  - 2007年 台視/三立《[櫻野三加一](../Page/櫻野三加一.md "wikilink")》 （飾 舒曉寒）
  - 2008年 中視/八大 《[翻滾吧！蛋炒飯](../Page/翻滾吧！蛋炒飯.md "wikilink")》（飾 Tilly）
  - 2008年 台視/三立 《[波麗士大人](../Page/波麗士大人.md "wikilink")》（飾 李依妮）
  - 2008年 中視《[江湖.com](../Page/江湖.com.md "wikilink")》（飾 花木蘭，客串）

### 電影

  - 2006年《松鼠自殺事件》
  - 2008年《戲班遇到鬼》（飾演 女主角小茜）緯來電視製作
  - 2008年《愛的發聲練習》（大S的妹妹）

### MV演出

  - 1998年[何潤東](../Page/何潤東.md "wikilink")《沒有我你怎麼辦》
  - 1999年[陶喆](../Page/陶喆.md "wikilink")《說走就走》
  - 2000年[黃大煒](../Page/黃大煒.md "wikilink")《愛從昨夜就停了》
  - 2000年[王力宏](../Page/王力宏.md "wikilink")《永遠的第一天》
  - 2000年[江美琪](../Page/江美琪.md "wikilink")《我又想起你》
  - 2000年[任賢齊](../Page/任賢齊.md "wikilink")《兄弟》
  - 2002年[周杰倫](../Page/周杰倫.md "wikilink")《半島鐵盒》
  - 2002年[動靜](../Page/動靜.md "wikilink")《動靜》
  - 2004年[言承旭](../Page/言承旭.md "wikilink")《一公尺》
  - 2005年[品冠](../Page/品冠.md "wikilink")《後來的我們》
  - 2007年[楊宗緯](../Page/楊宗緯.md "wikilink")《幸福的風》
  - 2008年[古巨基](../Page/古巨基.md "wikilink")《我還是你的》

## 参考文献

## 外部連結

  - [劉喆瑩個人YAHOO
    BLOG](https://web.archive.org/web/20131029204651/http://tw.myblog.yahoo.com/queenaliu-yinyin11/)

[Category:台灣電視女演員](../Category/台灣電視女演員.md "wikilink")
[Category:台灣女性模特兒](../Category/台灣女性模特兒.md "wikilink")
[Zhe喆瑩](../Category/劉姓.md "wikilink")

1.  [劉喆瑩與小QQ首次曝光](http://tw.twent.chinayes.com/Content/20130704/kh90bq50vhi2x.shtml)